 응. 나 핸드폰 생겼어. 번호 적어놔. 아하하. 우리 영감이 해줬어. 전화 자주 해.
 여기저기 연락하는것만도 몇시간이네.
온동네 자랑하다 목쉰다 목쉬어.
 문자는 어떻게 보내요? 전화 걸고 받는건 알겠는데.
몇번을 말해? 아까 가르쳐줬구만. 모르면 문자 보내지 말어.
찬찬히 가르쳐주면 어때서.
머리 나쁘면 평생 고생이지.  봐, 여기보면 문자 있지? 이거 누르고, 기역니은 나와있지? 이걸로 글자 만들어 치라고. 그거 하나 못해? 글씨 몰라?
 글씨 몰랐으면 서러워서 눈물깨나 쏟았겠네. 글씨 알아놓기 다행이지.
노력을 해 노력을. 머리는 멋으로 달고 다녀? 이럴때 쓰라는게 머리야. 알지도 못하고.
밥물 이만큼 부면 돼?
 몇번을 말해요? 아까도 가르쳐줬구만. 머리나쁘면 평생 고생이라니까.
뭐?
 봐요, 쌀씻어 앉히고 물딱 요만큼 부라고 했죠? 어떻게 밥은 먹으면서 밥할줄은 모른대?
내가 언제 해봤어야 알지.
자랑이네요. 노력을 해요 노력을. 머리는 멋으로 달고 다녀요? 이럴때 쓰라는게 머리에요. 알지도 못하고. 밥 후딱 앉혀놓고, 아까 갈케줬죠? 된장찌개요.
그거 안하면 안될까? 차라리 힘쓰라는건 하겠는데, 이건 못해 먹겠어.
해요. 이담에 나 먼저 가고나면 자식들한테 얹혀 살아야되는데 혼자몸땡이 밥이라도 끓여먹을줄 알아야 짐 안되죠.
짐 안되면 되지.
늙으면 재주 없어요. 여자들은 늙어도 애봐주고 걸레라도 빨아주면서 밥얻어 먹고 살지만 남자 노인넨 아무짝에도 쓸모없습디다. 며느리들 힘들어요. 혼자 뭐라도 끓여먹고 챙겨 먹을줄 알아야지, 아무것도 못하는 남자노인네 젊은 며느리들이 싫어해요. 나먼저 가고 나면 천덕꾸러기 될까봐 그러니 암말말고 배워둬요.  잔소리 하다 다 까먹었네. 
